發現自己一個人 月入12k都生存到

住屋企 交4000蚊家用
衣食住行用4000
每個月仲有4000蚊用
反正都無人無物 唔結婚唔害人
等到屋企人離開果陣就跟埋一齊走

都係

我同你諗法一樣
還掂唔使結婚買樓 不如揾份輕鬆既工仲好

冇病冇痛就係

佢地離開咪有層樓俾你 仲駛乜走

所以你將來嘅收入都會係12k

有自置物業唔洗供樓
生活追求簡單嘅話其實係

on9廢老打稻草人

衣食住行要4000咁多

毅進都讀到咁 .. 師兄你要改變下心態

同你想法一樣
絲打幾大?

屌 同我差唔多
不過人工高你8k

毒撚
月入幾多都係洗3000

加1
反正依家每個月糧都差唔多洗晒係屋企人身上，好好照顧埋最後一個，然後功成身退

一個人住公屋既話真係交埋租仲有錢淨

住屋企，3000蚊都手存到啦on9

哦你死喇
一陣又有人彈出黎屌你係廢老
食正上一代經濟起飛所以先有咁好生活

巴打 25
以前有個女朋友 佢畢業已經搵3萬 比唔到幸福佢之後
已經發現依世都比唔到幸福其他人

佢戶口得5萬,買ae110 cow 女啱晒啦

諗唔到做咩唔同屋企人住
自己一個 有屋企人陪下咪仲開心

頹撚到你咁
夠力搬貨既話做老人院都萬中萬尾2萬啦

覺得食得飽有瓦遮頭就滿足
依家2020年啦
試下update下你個腦 跟上時代既轉變
文革果時有樹皮食就夠 你做咩要食飯呀

都弱撚智

其實有大病搵50k都唔夠
私家醫院燒銀紙

樓主 same
想有個伴可以陪
但又唔想害人

要有屋企住先得

以前女朋友對我好好 但真係唔想佢陪我捱

巴打同屋企人關係好差?

唔係咁易嘅師傅

早餐，午餐加車費
手機月費加internet

100.00 x 30日=$3,000.00

好乖仔啦！

樓主返咩工？

認真
唔儲定錢
有病點算
買d醫療/危疾都要掛
愈無錢先愈要買

仲有d錢淨就少少地投資下都好過擺銀行呀

都係差唔多洗費
如果唔打算買樓根本唔洗搵5,6皮

唔知點解除左搭車食飯 個個月都洗五六千蚊

垃圾文員仔

政府醫院
都無錢住私家架啦

扣完mpf應該無12k pm

每年又要幾個所謂窮遊

呢個真係好on9
女朋友啱啱出黎做野 日日話自己好窮 但一年去四次旅行
其中三次係同唔同人去東京 次次都用近八九千

家用唔好比，4000都省番，養你係佢地責任

D人覺得D錢儲黎都唔夠買樓
有得洗咪洗盡佢

有病咪干脆提早quit game

一個月4000衣食住行好多咩

無病無痛 唔買樓唔買車 唔向上流 咪生存到囉
成世好似喪屍咁
老左就同而家班藍絲無分別最鐘意就返工

就算啲樓跌到幾十萬佢哋都冇錢買

住屋企已經唔叫自己一個人

由讀唔成書入唔到專科開始已無法向上流

真。無另一半洗費少好多

淨係拍拖食飯都洗多幾千

當一個月番工24日
出街食lunch加有時食個頹早餐-$60x24=1440
車費（要過海）50x24=1200
電話費+Netflix 當$400
保險一年2萬/12=約$1700一個月
加多少少消費

一個月都5000

所以其實你一個月洗費4000都算平

儲錢係要既 傍下身都好
不過真係唔好學以前d人死慳死抵

唔愁住已經好好多

記得儲下錢，同唔好賭錢

人大左病痛一定來，到時就要用呢筆錢

我去日本12日連機票3000蚊未到.....

求指教

住邊？

好耐以前都試過咁上下
食屋企住屋企嘅一定儲到錢

無咩好教，最貴都係食，但我無咩想特別食，試過連續幾日都係去松屋叫個白飯加生雞蛋食

2K 家用 帶飯
1皮拎黎賭波 好彩既個個月有2皮玩 唔好彩既都有幾k 搭下巴士

試下搵內地女友 佢地易d滿足到

買醫保囉

月入37k, 基本洗費少你1k, 家用淨係負責交水電煤差餉管理費, 我都唔知多左嗰啲可以點洗

交4000蚊家用有屋企住, 咁你都唔算只得一個人....

生存vs生活

所以一定買保險

有興可TG
@chinano.1

去日本洗八九千叫做好撚慳啦

低慾望社會

除非你本身好有家底，否則打份牛工根本就唔會有幸福。
搞個寡佬group, 有咩事大家有個照應，清眀重陽都有人裝吓香。

起你底已經知又一隻藍絲支那狗
內地女友北菇雞就北菇雞啦

公司包埋

差少少 一定要幫屋企人買埋個醫保

到時屋企人出事 可以比好醫療佢

自己就唔洗買啦 中招就求上天拿拿聲接我去天堂

咁心？

日本食真係無敵 日日食松屋究竟有咩樂趣

屋企人易相處就係，萬一全家藍屍或者不嬲惡哽既，都要預備筆錢搬走，仲有去旅行之類嘅娛樂支出

有性須要咁點算

其實好多人搵幾萬
扣晒D大大小小既支出後同你都係一樣都係得8-9K洗

頹係頹 讀書咪搞唔會有結果
做保險 售貨員 不了 最憎扮嘢同人溝通 每日戴住個面具
對住死物係無煩惱

BNO

好黑暗阿，唔好咁諗啦。搵個差唔多諗法異性一起生活都係個方法。

1個人其實可以用好少
完全係睇生活態度

都話你夠力搬貨可以做老人院
起薪都萬中-萬尾
其實呢D基層護理你IQ正常, 最緊要夠大力, 就做得黎
老人院溝唔溝通冇乜所謂
香港D廢老院全部唔好旨意有咩野quality service
總之你正常IQ夠力做到照顧護理就每個月等出糧

如果你無慾無求，簡簡單單，係真夠洗有突。但你自己問心啦，見到身邊撈得好掂、好風光既同齡人，你有冇諗過點解唔係自己？

無，純粹總有一間係在近，又平......

屋企要我比7k家用但係我先搵得15k會唔會狼死左啲

返左幾多年

生存定生活

喺香港 幸福就係要用錢來衡量 真係好可悲

LUNCH加早餐60
咁平

以前fresh grad有個阿叔一齊做junior位，
完全無經濟壓力
出糧使大半請公司d人食大餐
本身知佢有車有樓s，點知後來佢仲有鋪位同地皮

佢而家應該年紀唔細啦

想發力都太遲

講真讀書既話都唔知有咩野好讀

D人成日話有心唔怕遲

但係你20幾歲俾你讀返書又讀得D乜

你估咁多個讀夜校定係坐過監之後考返20幾30分入專科咩

有返少少讀書底都唔會頹到0分啦

求其考出黎都16分

而家想進修真心冇野讀得過喇

咩野社工配藥幼教護士工程

喂咁都要讀到先得

唔通你叫佢讀nursing咩

3次fail就踢出校

同埋除左nursing之外, 咩野社工配藥幼教呢D叫做專科HD, 都已經爆晒煲, 俾你讀完都冇工開

算鳩數吧啦, 由當年個人唔讀書咁短視開始, 已經可以準備一世玩完

早餐食屋企lunch帶飯

其實都算厭惡性行業
最衰要輪班 要耐性
有機會留意下先

冇公屋唔同屋企人住/死撚左既
要交租就大撚獲
要住得似返個人平極都7k左右
靜返5千蚊食飯搭車都差唔多冇哂
當你冇病冇痛
好似而家武肺咁唔計sales/酒店果D會陷家產既
一般公司賺唔到錢要炒就緊係炒左D唔太重要既職位先
你就肯定首當其衝
一失業又要交租你就陷家產
女人都仲可以最後一步做雞
男人個屎忽好難賣得出

住點$4000？

你既支出項目同我差唔多

出去食個正常早餐都3X 就算公司CANTEEN都25
個LUNCH又50
真係痴撚線計埋車錢

有D要輪, 有D專返日/夜

撚要耐性咩

本人認為最緊要夠惡

治得住班老野

個人唔別氣勢既話做唔到呢d要管人既工

因為老野唔係全部聽聽話話, 唔係全部訓喺度郁唔到

有d賤既會搞事, 你要大聲惡過佢

出生於窮撚家庭有大病死撚左佢好過啦醫黎繼續獻世咩

打飛機免費既

參考APPLE CEO

咁我岩啦⋯⋯做倉成日都同老闆開拖
你做過老人院呀 巴打

以前做過
有D老野你一定要惡過佢嚇窒佢
個人太斯文既話好難撈呢D基層工

我當年DSE都有30分...
但因為意外已經入唔返本行
剩係做到普通文員仔

唔交家用直情風山水起

巴打乜野事搞成咁

30分照計應該做緊專業人士

叫雞囉

意外 無計
用左幾年先平復到
人生就係咁無奈

慳慳地.....一年叫一次頂級雞囉

乜清未block佢

10000蚊係香港都生存了，住公屋一千蚊交租，仲有9000蚊洗。但會比人睇唔起

會上癮

你話你係阿Sir ，叫雞可以免費

去禪修？

sometimes goodbye's the only way

俾自已幸福先。
我男巴了34。。仲失業2年

窮撚係原罪.....

咁又唔好咁講 去到咁多日好勁

住屋企 交4000蚊家用
衣食住行用4000
每個月仲有4000蚊用

一個人，唔洗你出去租屋已經偷笑

真心佩服

真係GA
自己計過
每個月12K實夠用

你寫呢段野都半張紙啦…

如果人人都咁,世上將無中產

日本仔12日都唔止3000蚊啦
你日日松屋訓公園？

一齊努力
巴打咩事差人錢

係架
做毒撚係咁

50歲就自由

有樓住,唔洗交租既話係

衰賭 搵緊唔同既興趣去減低緊賭既意念了 努力緊

點樣12日3千蚊
求教學

吹咩
人地搵得多

去風俗賣春？

返工搭車食飯點都要啦
除非癲到自己煮帶飯盒, 可能可以壓到3000..

真
一個人食多食少整定

真係生存，但出去住就GG

aggar

保險

其實香港生活從來最貴係租

Same

寧願返少兩日工抖下

其實唔拍拖唔結婚真係爭好遠
病就冇得講，你話冇錢醫咪最多早啲死

滿足咪得，撈得幾掂又唔關自己事，有咩謂，知足常樂

一齊考二級工人啦。上樓最快
利申：今年30，速大商科畢業。諗住考工人用綠表買樓

真
係有女先麻鳩煩
搵100k個月都唔夠燒

突然要剝智慧齒，又駛你幾千

「等到屋企人離開果陣就跟埋一齊走」

呢句咁ｓａｄ既

住屋企都叫一個人？ 搬出嚟住咩洗費都要自己俾先叫一個人

其實大額醫保一年都係幾千蚊

做雞仲快揾錢

可唔可以開po教

巴打返咩倉人工咁低
做倉求奇搵份都15K起

Yes咪撚累屋企

見字 買蘋果日報

4000蚊租屋+食野同搭車？
好似少咗D喎

黐死一世屋企咩

Sor 睇漏咗
住喺屋企

突破盲點

長期病患廿幾歲已經落咗不保事項
接受唔到日常不適就要揼錢出去幫自己舒緩

有地方住就可以
12k=人地搵20k

歌都有得你唱
其實毒撚自己一個更開心

最近完全冇街去發現生存成本真係差唔多同你一樣

返放工20蚊車費，早晚係屋企自己整，早餐10蚊內，晚餐100蚊餸三個人，午餐50-60蚊茶記小店。

平日來回公司，唯一娛樂外出係週末有一日去踩兩三個鐘單車，偶爾買下零食飲杯咖啡。

加加埋埋都係4000左右

而家公屋好似無世襲制

小病小痛整你唔死
咪又係要出錢醫/舒緩不適

我人工得15k都覺得唔夠...
草唔到好多錢
想搬出黎自己住真係難過登天

小病小痛去藥房配藥一百幾十 一係排街症囉
如果小小錢都無不如死左佢做人咁辛苦做黎做乜

需求層次唔同咗無得下下同以前比

我自己諗法
平時放工可以上網打機煲劇
同屋企人食下飯
得閒約下朋友食飯打波
兩年去一次半次旅行
自己一個 夠啦

我估佢係uo曾經去九州去300蚊連稅
住青旅床位100蚊晚
全程留同一個市區啩

長期痛症，一年洗幾萬都係小病小痛
傷風感冒呢啲唔係討論範圍
同你啲咁嘅人講都嘥氣，希望你以後唔會生瘤唔需要經歷病痛啦

除左讀書，仲有好多搵錢方法。廿幾歲仲係好後生，就算讀唔成書，只要你個人肯搏，轉數夠快，一樣大把機會

啱既，人最緊要知足常樂，千其唔好怨天尤人

除左買樓
只要搵到20k 以上
做你第一段講既野根本綽綽有餘

長期痛症無錢唔死係留係到做乜
又窮又多病痛 呢d人早死早著好過啦
你咁鐘意獻世 希望你全家都百病纏身長命百歲啦

我都冇乜娛樂、社交使費

我就俾個目標自己
儲一筆錢，將來擺低收息都夠自己使費

唔使返工，都可以做依家平時既娛樂

唔夠香港使既，就去d 物價低d 既地方

唔好死住

還埋錢俾朋友先

我返工都有個呀叔 有好多層樓 做份萬幾蚊工 比人睇唔起既工

一年三次，每次當1皮，
一年用3皮，十年就30萬，去足30年就90萬。
問，呢筆錢唔用，30年後首期幾錢

咪玩啦
去旅行嘅錢唔計？
北上叫雞開房唔洗錢？

隔住個mon都睇到你個人見識少肉鳩酸

仲要比埋家用養你班廢老添

我毒撚冇娛樂 又唔叫雞食煙 飯又食屋企
又唔溝女 得閒去下旅行 買下玩具
搵2萬已經夠洗

好認同 你返工日日OT為撚左d咩？
就係為左好既生活
而加要為左層樓慳足幾十年
食個雞煲 用airpods 去轉日本都話大想頭
咁既人生有咩意義呢
連食都要食到最cheap 只係為左住
做隻貓狗仲好 起碼有狗糧食
最on9係 上面d comment真心覺得咁樣慳 先叫勤力同成功
過簡樸生活唔係唔得 但一定唔會係日做12小時星期六日仲要OT跟住叫我簡樸

我搵萬8萬9
家用5000 儲1皮
都夠錢拍拖課金打機

所以呢肉酸會唔會痛 會唔會病
自己賤種意希望人地就得
人地希望返你就見識少肉鳩酸
真係希望你全家病到生不如死呀

幾歲

邊有希望你病
而且你邊度有睇到我話自己窮
由始至終都係你自己想像出嚟咋，小人之心到，郁啲就咒人全家唔夠肉酸？真係大開眼界

Btw 已經blk咗你唔使再覆，尊重下自己plz

所以點解社會催眠你結婚生仔先係正常
如果唔係邊有奴隸肯為佢地賣命

響正常甚至偏高既樓價下 一個後生仔如果淨係供間自用既樓 或者老豆老母供剩幫手供埋 一個月大概4000左右
如果你要結婚生仔 你要儲首期又要供樓
就算唔想個細路讀名校普通地區學校都得 咁你至少都要一廳兩房
我當個細路零興趣班零補習 小學書簿費我個時一年都要3000銀 改版改到買唔到二手 唔洗我比都肉赤 仲未計啲學校嘅雜費

響咁既情況下 你邊咁敢老細反枱
老細話點你就要點啦屌
要供樓要養退左休開始身體差既兩老要養細路

就算淨結婚唔生仔 慳埋既錢兩公婆豪遊幾轉日韓都得啦屌
老細黐線話走就走 反正平時儲落夠用

以為去咗鄉土

生存同生活係唔一樣的

我都咁話 每日一願望求行雷閃電劈死我就算

每個月仲要交
管理費 差餉 水電煤 上網 電話 醫療保
加埋都幾千銀
剩返個d真係啱啱夠食飯

生存到 但可能成世都係咁囉
每日番工放工不停輪迴, 而且份工自己又唔鍾意.
巴打如果對生活享受無乜要求, 又唔太介意人工幾多, 不如試下搵啲自己鍾意既工種做? 咁樣就算一樣搵錢唔多, 起碼會有樂趣啲.
當然, 如果巴打理想生活係每日自由自在輕輕鬆鬆都絕對無問題.

有公屋都得

食隔夜麵包
食隔夜飯送
執平菜食平米

除左個人喜好 同埋真係無錢之外
我諗唔到點解要做埋d對身體唔好既事

你人黎架？

香港地住就佔最多錢，搞掂咗住就輕鬆好多

重有無啦啦整個大廈維修費呢

鍾意你思維 夠灑脫

上面條友講到凍飲加兩蚊都大想頭咁
應該儲呢兩蚊黎買樓
咁你一年就多$730
十年就$7300架啦
係首期既0.01%

唔係呱? 我無留意到
呢種咪就係差幾蚊就發達果款人典型師奶格

冇女唔去旅行唔叫雞

平時3000 買下平野捐下錢都係頂盡5000

遲早穿煲 有意思咩

根據政府統計處發表2020年第一季（1月至3月）的《綜合住戶統計調查按季統計報告》的結果，香港打工仔的每月就業收入中位數（不包括外籍家庭傭工）為20,000元......

不如你考返個看更牌, 地盤牌, 可以唔洗識好多字都做到

但就算12k人工唔代表份工係輕鬆喎

咪咁 我都好努力

唔知你真假定假膠
有乜可能會考0分之後毅進都畢唔到業

無野想買的話，是生存到概

佢應該就快30嫁喇
DSE第一屆今年都26

無做野兩年半
一樣生存到
之前搵萬幾蚊

最好笑年年去幾次旅行，餐餐大魚大肉
post哂 ig facebook 其他人以為真係揾好多錢

真喎....學校考試都唔合格 會考會合格咩
毅進中途放棄 根本都無心態去讀
只係會考唔合格咪去讀下 無目標話 讀完要向邊方面發展
我係完全無依啲計劃

如果你係新制既話
分分鐘毅進 FD HD degree master 創造傳奇
新制人有錢有時間大把途徑升學

做緊9碼5day保安20K,只要諗唔溝女呢D濕鳩野可以輕鬆過世平時放工就做下GYM睇下書睇下漫畫打下機咁可以就一年去一兩次旅行,放假去行下山影下相,有時唔想出去就係屋企上網搵食譜煮下野食,鳩痕個陣就CALL隻靚G缺愛果陣就玩下GALGAME遲D諗住考埋車牌出返架平車玩返幾年

你有心機去打依堆廢話, 無心機去寫半張紙

新舊制都讀過 我都係潛水
再講大家會爆血管

讀黎做咩浪費錢,除非你想考狗,比幾皮野入去學D野根本冇用,張證書又係廢,正正經經返下工好過

本身已經好有錢既人無討論價值
「返工」對佢地黎講只係「消遣」

以前讀當然係想考狗
我去讀只係想逃避返工

點解一定要去旅行同叫雞

如果首期只係「慳」返黎, 佢既人生一定亳無樂趣

屌下閪又唔駛過人世既

唔使交租供樓
其實可以好鬆動

啱，咁辛苦做野得果萬鳩幾二萬蚊，至少食方面要對自己好啲

有寫名就有

大把人租架靚車去呃鳩d女扑野

你都識講無慾無求，咁其實唔需要諗呢啲，同其他人比較做咩

計錯數喎你, 你MPF應該扣左你600喎, 實際得返3400用
有咩貴玩具想玩都唔夠啦
衣食住4000, 想食好西都唔得

咒你洗唔洗擇日反正賤種未必有機會病
話唔定直接就俾車撞死

ED人先有可能講「我好鐘意返工」 因為唔洗為錢返工

養車好貴

旅行一定要

各有喜好, 無話乜野「一定」

毒撚去咩旅行叫咩雞 雞蟲就有

月薪同樓主差唔多
住屋企食屋企
非強制俾家用
每月交通+食開支$1000以下
A0
加上而家武肺無旅行去

都真係生存到嘅

反正都唔會比到首期

hi 五毛

咁又係，可能聽日就死撚左

拍拖3000
家用3500
衣食住行7000
娛樂1500

每個月至少洗萬5

做地盤搵好多

叫雞都唔夠啦

你點話點好

住屋企 500家用
食行4500 ？
上網電話費 500
屋企不煮飯
剩10500。。。。
無人無物。。。

你家用如果要比多D都已經好窄洗
利申 都係住屋企 但家用係人工一半有多

家用包咩先
我家用3500但係乜都唔包
3餐生果日用品自費

做毒撚又真係唔洗得幾多
打飛機解決性慾
冇朋友唔洗社交
冇女唔洗拍拖洗錢

已封鎖會員 豁出去夢遊完全封鎖

收入幾多?

輕鬆既工唔代表人工一定低

5500家用包3餐水電煤, 再加埋返工帶飯
但要自己搵錢買樓

生存不等同生活

我連工都無得返

屌笑撚左

諗得太理想
12k 既工
十年後可能都係 12k
但衣食住行都唔只 4k...

根據過往十年趨勢
你十年後就會變咗
人工13000
衣食洗費8000
家用只能俾到5000
咩都唔做過就月月清
仲要日日俾老母嘈家用俾得少

會咁諗嘢嘅人係短視撚黎
由佢啦

有好多人講就講自己無慾無求，但見到舊同學明明以前同自己差唔多，但而家甩開自己幾條街，心裡面其實羨慕妒忌恨。總之人地成功就一定係靠父干、賣屎忽，唔肯承認人地肯搏、肯捱。
一世人，可以搏可以捱既日子唔長，就得後生果10幾年，過左就再無機會。所以一定要搞清楚，到底你係真係無慾無求，定係用無慾無求黎做藉口逃避。

後生呢就人蝦病
老咗呢就病蝦人
到時就倒錢咁倒

And the sun will set for you

我3k都生存到

Jump嗰陣又怕痛怕死

屌你！我以為自己開po

On9 年中勁撚多大陸婆拎完身分證 呃左港男成副身家+呃左間公屋之後一腳踢走你 未結婚你是但送部Nokia 3310佢都扮曬滿足啦 on9

唔好一概而論，我見好多人都好有計劃，靠自己實力上車
我同老公都係90後，兩個都慳家，拍拖嗰時都係食下米線同快餐，結咗婚就屋企自己煮，三四年左右先換電話，一年去一次旅行，最後靠自己買交通方便又配套好嘅新樓

西利兩公婆有無試過儲錢步伐/投資理念不同而有爭執？

一年一次同fd去旅行最理想

咁又冇，係有時我買d細價股跌好多 我老公會講兩句，不過最後都係賺小小離場

岩呀

你滿足到佢全家?
弱智

無家庭負擔自然可以無欲無求

世上有d人總係唔肯認有d人真係無欲無求
講真朋友成功我仲開心la,屈多幾餐飯食

正確思維，值得學習跟隨

我都知有d人真係低慾望既，總之認清自己想要咩就得啦，唔好逃避

每月點交差餉水電媒 ？

岩
我覺得有好多人d欲望太大
能力又細
日日過得好辛苦都唔知為咩

住屋企就緊係啦

香港平均壽命85歲，全球第一
英國先得81歲，美國仲要79歲

活到八十幾歲都唔知有咩用
未有現代醫學可以吊命之前係“人生七十古來稀”
七十幾歲個人已經妹下妹下
無咩quality of life可言
最尾果幾年80+直頭可能連自己都照顧唔到自己
磨落去都係令自己受苦
（e.g. 岩岩諗起賭王最尾果十年，俾著我真係寧願quit game）

可能因果掉轉呢
因為明知買唔到樓 even廢樓
所以先盡情玩樂

廢柴
仲要娶多件支那人落黎
香港比你搞彎晒啦
block

真
如果唔駛諗最尾個20年
個人會輕鬆好多

瞓街？12日喎

唔同意
點解唔上流就係喪屍？
的確有好多嘢要有錢先做到，但有好多嘢亦係唔駛錢
例如學習
你覺得藍絲差係因為佢地固步自封 拒絕學習
並唔係因為佢地窮/無大成就

養住一家大細連工都要計過度過搵好曬先敢轉

人類對於一D自己唔理解既野好中意將佢地隨便分類
方便佢地自己理解

例如一D藍絲唔會明點解D後生會自發出來遊行示威
佢地會覺得佢地係受外國勢力指使/收左錢

你覺得咬文嚼字係咪好威？
正常稍稍有腦都知係講緊除開黎計啦下話？

狗有炮 好快搞掂

但慳食飯錢真係慳到層樓咁多？
當然唔係講餐餐二三百蚊 當食普通茶記野
成日覺得一餐慳個幾十蚊無咩幫助
煮飯又要買餸 又要煮又要洗
OT完返到屋企都8點
食完都10點

搵多多都唔夠使
又要買靚衫靚鞋靚袋
又要買護膚品 化妝品 supplement
又要做facial 做treatment
又要買新手機 新電腦 新耳機
又要join gymroom 做運動強身健體
平日又要食下西餐 得閒要約埋d姊妹食個靚tea
又要去旅行玩下食下買下
好多野想玩想買 搵得一兩萬真係唔夠洗

唔住屋企仲可以住邊?
唔通真係訓街?

12k，租樓已經起碼洗一半

6000 都係得劏房size，嘥氣
co-living 平啲，但連劏床以外既地方都要同陌生人共用，怕怕

好明顯佢打風流工攝時間

唔驚啦清,識寫字先窮呀而家

高端醫療保險一個月要幾千蚊

首先一個人排到間公屋先 完

成屋都係人 得一個廁所 等到2046

吊 又支那 支持本土啦

去日本係享受 去到受罪咁 去黎做乜

住屋企已經唔同啦 樓又唔洗煩
食玩訓 用得幾多錢

無三萬以上都唔好亂搬出黎住

悶得滯 過下日辰咋

唔係下下叫你茶餐廳食早餐
朝早買個頹包 $10
加lunch budget $50
如果兩餐都餐廳食梗係唔止

體力勞動呀
我都想食少d

一個人開支好少，同屋企住仲慳好多tim

係，返工都係打發時間
利申：屋企收緊租

唔知條友去旅行黎做乜
可能想話比人知「我3000蚊去左12日」
從中攞快感

無人會羨慕佢洗得錢少lo

當你有番廿幾歲，你都想有私人空間啦
帶女番黎屌都方便d啦下話
過左22歲仲痴屋企嗰d，得罪講句，係裙腳仔

我第一份工都係，睇化左

Agger
不過都喺想搵多啲
有安全感

我衣食住行一個月一千幾咋

家用比幾多

咪就係 已經唔係dse
毅進叫做比錢買學歷only

你住屋企啫

我都想死啦

師兄你仲慘過我

咁辛苦 不如早啲刷首抽好過啦

住屋企即係有屋企人又點係自己一個人

輕唔輕鬆唔係睇你份工做乜嘢, 係睇你收幾錢人工, 唔輕鬆就劈炮, 換分輕鬆嘅工。

最少都兩萬啦，萬2夠條撚

生活唔到生存都無意思

yup

住屋企已經唔可以自稱一個人啦
成日喺屋企，對屋人企人好啲啦

50k人工
返11-1600
咁輕唔輕鬆

9碼5day有20K
應該係寫字樓吧?

其實文員，不如入政府
或者番高人工啲買股

藍字...

所以先唔多想結費事累人
日日得番工放工食飯lunch全八達通
2xxx
然後冇其他洗費了

以上全部都唔係問題
問題係收入支唔支撐到

原來有咁多嘢可以洗錢
唔鍾意食嘢、旅行、做gym 、追電子嘢、唔化妝，淨係一個月做一次facial
興趣都係啲唔洗錢嘅嘢，仲有冇咩可以洗錢，求推介

三千因為屋企有投資 家用都係心意來

諗起隻game叫Cashflow 101

住屋企都叫一個人？

我諗樓主嘅意思係冇朋友冇愛人
除咗家人唔需要額外洗費

阿Q未嘗唔係好事開心就好

買相機 買音響 窮三代架 當每一樣野都想要最好 洗錢自然多架啦

你係味自己呃自己

唔係 係接受現實啫
唔係我可以點

出名了

係，所以我好細個已經諗住退休，物慾唔大

$4000 已經好少，你小學畢業未？

最近開始有mark下數 個個月都洗幾皮嘢
4000蚊/12000蚊 真係要無任何負擔+0物慾先得

思路正確。我都係咁諗。
養到父母百年歸老後就自己一個人等死

供樓家用管理費，佔咗你一半

差唔多

見到娛樂個項係幾咁卑微

係香港生活真係好絕望

日日都係生存，而唔係生活。

淨袋會好洗D

其實有屋企人錫已經冇需要死

你返屋企係咪剩係對住四幅牆唱其實自己一個更開心

咁佢咁樣活得輕鬆，都唔會有咩大病

其實如果你真係唔太要求物質生活
可以轉方向尋求其他人生目的
可以活得更快樂

你只係返兼職？

好撚叻咩，大撚把港女去完仲有錢收啦

fg 已經每年交緊萬鬆保險
點解以前老母幫我買到禁貴

洗費最大係養車
太毒 唔想去人多嘅地方

但係依d濕鳩工根本追唔上通漲
你依家搵12k, 十幾年後都只會係12k